Tuli ette Ludwig Sallo ja kaebas et temal aidast ühe  kerstu seest, kelle kaase peal kaks kotti,  3 1/3 wakk odre ja 2 1/3 wakk nisu seisnud 3 1/3 wakka rukkid ärawõetud. See  kerst olnud ühe nööriga kinni köidetud ja olnud ka sääl sees 3 1/3 wakka odra tangu. Puudus leidnud tema, Ludwig Sallo, seda wilja Aprili kuu esimiste pääwades, Selle aidas seisab Ludwig Sallo ja Mihkel Wilka wilja warandus ühes koos. Ludwig Sallo palus  kohut seda asja ülekuulamise alla wõtta ja kui wõimalik teda awitada et oma kadunud wili käte saab. Tunnistajaks et Sallol see wili kerstus   seisis nimetas Mihkel Tedder ja Kusta Edro kes ise rukkid kerstu panna awitas ja ka sel ajal aidas oli kui Ludwig Sallo oma rukkid puudus leidis``Mihkel Wilka on ka nõu pidanud kuidas wiisil Ludwig Sallo waeseks teha , nenda , et tema selle koha pealt äraläheb, selle juures oli tunnistaja Mihkel Tedder, selle naine ja Marie Sallo.
Ette kutsutud Mihkel Wilk ja wastas küsimise peale, et tema mitte seda ei tea, kas Ludwig Sallol kerstus mis aidas seisab, ülepea wilja oli wõi mitte muud kui seda näinud küll et kerstu kaase pere kaks wilja kotti seisnud. Ise ei ole tema mitte Ludwig Sallo wilja puutunud aga arwas et Ludwig Sallol mitte see wili warastud ei ole waid on Sallo seda ise ära pruukinud sest enam kui 5 wakka  ei ole
tema oma maa pealt saanud.
Ette kutsutud Mihkel Tedder ja wastas küsimise peale et tema küll näinud et Ludwig Sallol aidas  kerstu sees rukkid olnud aga kui palju wakka seda ei wõi tema mitte nii ütelda, arwab aga et selles kerstus mitte niipalju rukkid olla ei wõinud, sest se kerst wõtab 7 wakka wilja wastu ja ei olnud see kerst mitte pooleneki täis enam rukkid ei ole tema mitte Ludwig Sallol näinud, sest kahe wakane tangukott seisnud püsti kerstu sees.
Ette kutsutud Ann Tedder Mihkli naine ja wastas küsimise peale et tema mitte ei tea kui palju Ludwig Sallol  wilja aidas olnud sest tema ei ole kunagi seal käinud.
Et Mihkel Wilk Ludwig Sallod ähwardanud  on waeseks teha ehk ka selle üle nõupidanud ei tea tema mitte muud kui Mihkel Wilk on ükskord ütelnud,,ega Ludwig Sallo enne selle koha pealt ära ei läha, kui tema waeseks jääb``
Mihkel Tedder andis täienduseks weel protokolli et Mihkel Wilk ja Ludwig Sallo iga päew riius elawad, ähwardust Mihkel Wilka poolt ei ole tema kuulnud, muud kui  needsamased sõnad mis Ann Tedder protokolli andis.
Ette kutsutud Kustaw Edro ja wastas küsimise peale et tema mitte ei tea kui palju rukkid Ludwig Sallol olnud muud kui umbes kaks wakka rukkid awitanud Ludwig Sallol kerstu kallata ja olnud ka seal rukkid juba enne sees olnud kui palju aga ei tea tema mitte. Ühte ähwardust Ludwig Sallo waeseks teha ei ole tema Mihkel Wilka suust mitte kuulnud, ja muud ei tea enam selle asjas kedagi üles anda .
Ette kutsutud Marie Sallo ja wastas küsimise peale et tema muud ei tea, et sügise olnud Ludwig Sallo ja Mihkel Wilk tülis ja oli Mihkel Wilk ütelnud: ,, mina tahan sind, kui sa rahu ei seisa ükskord nenda nööpida et sul  wesi silmas seisab..``
Otto Sallo Ludwig Sallo wend, ei teadnud selle asjas sees mingitki tunnistust anda. Tunnistused saiwad kohtu käiatele awaltud ei olnud kellegil enam kedagi juure anda.
Otsus: Et siin kedagi tunnistust ei ole, et Ludwig Sallol nenda palju wilja kui ülesandnud, aidas kerstus oli, nendasama ka mitte sugugi arwata ei wõi kes tema wila warastanud on sest muud kui et tüli sees aga ükskord Mihkel Wilka teda nööpida ähwardanud, jääb Ludwig Sallo kaebus tühja. See otsus sai ettekuulutud ei olnud Ludwig Sallo sellega rahul ja anti temale Liiwimaa Tal Säd. R: 
§ 772. 773 ja 774 põhjusel tarwiliste õppustega appellationi täht suurema kohtu käimiseks kätte.
                             Pääkohtumees J. Hawakiwi
                                   Kohtumees J. Stamm.
                                   Kohtumees M.Piiri.
                                   Kirjutaja allkiri.
